(行路撚)冰島行山(多圖少字)

今年中去歐洲行山，之前係連登出過一個「法國意大利瑞士行山」，更新完之後因為太忙，就無繼續寫冰島個部分，宜家補返

冰島，對我這個從未踏足過歐洲的人來說，是何其遙遠，聽說她物價全球超貴，聽說她天氣變幻莫測，她很貼引，但一直都不在我的旅遊計劃之內。

直至我認識了Laugavegur Trail，這條全球二十大徒步路線，令我決定踏足這個冰與火的國度。2017年6月14日，我剛在法國完成十天的環白朗峰步道Tour du Mont Blanc後，我終於向冰島進發。為了省錢，我在法國買了7天的食物，打算在冰島時「食自己」，交通以順風車為主，以帳篷為家，自給自足，減少在冰島的開銷。

當我離開冰島國際機場，旅客們向巴士站前進，我卻以步行的方式，走到機場道路上第一個分叉路口，打算在那裡截順風車。雖然出發前已經知道在冰島截順風車不難，但總是心大心細，加上天開始下雨，令我開始擔心，自己是不是做了一個錯誤的決定。幸好在十五分鐘後，已經有好心的冰島人，載我到首都雷克雅未克。來到首都的我，第一時間找到書店，購買有關Laugavegur Trail的登山指南後，我就開始走路到首都郊區，打算隨便找個地方露營，第二天早上再出發到公路口截風車。

第二天早上，我收拾好東西，開始往Laugavegur Trail的起點Landmannalaugar出發，不過老實說，這次順風車行程難度不低，因為Landmannalaugar是冰島知名旅遊景點，除了旅客外本地人不多，自駕的話一定要開四驅車才可以進去，所以一般旅客也是坐巴士進去，路上車量不多。雖然我很順利截到幾輛順風車，但路程也不遠，直至一對來自駕遊的比利時夫婦願意載我一程，我才成功來到Landmannalaugar。

當我在來這裡的路上時，有冰島司機對我說，Landmannalaugar是全冰島最漂亮的地區，其至說她是全世界最美也不為過，雖然他的話可能有誇張成分，但也令我期待不已。當我開始走Laugavegur Trail，才知道他所言非虛。去年我選擇走美國太平洋屋脊步道，其中一個原因是它的多樣性，走在這超過四千公里的長度，在四個半月裡穿越沙漠，雪山，森林，火山等多種地貌，而這次Laugavegur Trail也有類似的情況，不過只有55公里的她，已經能夠令我感受到這種變化！我由Landmannalaugar起步，第一天是以彩色火山為主，不同的礦物，令地表和山丘出現不同的顏色，再加上白雪舖在山上，更添美感，多個位置更會噴出熱氣，空氣中瀰漫着礦物的氣味，令這個區域看起來像異域一樣。

好嘢係要留個名

之前追哂巴打美國PCT個post
好好睇

當高度開始爬升，雪也愈來愈多，環境又變成了一片雪原，走在看不見盡頭的雪上，辛苦累人，但也是另一種完全不同的體驗。就只是第一天，就已經有兩種已經不一樣的體驗！

大師兄返嚟啦留個靚名先

留名

其實冰島依次好短，好快就upload完

黎緊10月7日去日本行山

勇者

adore

正皮咗先

留名！！

好正

第一間山屋，但有得睇無得住，因為我係窮L，住一晚要80美金....

窮L只可以露營

同場見到有商業登山團，可以開車幫你送行李，仲煮野幫你食....

彩色石頭

來到第二日，當我離開雪原地帶，卻又來到了綠色星球，不過細心一看，綠中帶黑，原來這些山丘都是黑色的泥土組成，綠色的不是雜草，而是青苔，當我踩在青苔之上時，已經感到它的彈性，在我把腳放開後，被踩的部分卻會回復原狀，可見青苔之厚，足以承托我的重量，用手摸着，感覺並不噁心，而是一種像羊毛地毯的觸感，非常舒服。

落左成日雨，忍唔住住山屋，依80美金，成為我係冰島最大一筆開支....

終於可以唔洗擔心落雨嘅問題....

因為我已經定左由冰島返香港嘅機票，所以就算我行快啲，返到首都都係無野做，仲要洗多啲錢，所以我決定行慢啲，願寧係山入面無得洗錢好過....

由於我係只前個商業登山團遇到香港人，我就決定同佢地一齊行，一日由山屋到山屋，其實得十幾公里，而且難度好低，四五個鐘就得完，而商業登山隊當然無預多啲時間，所以會早少少出發，所以我每日都會係早上十一點先慢慢起身起步，再中途追返佢地.....

Lm

推，好靚阿啲景

之前去過一次冰島 覺得唔算好靚